### 왜 개발 해야 하는가?
<hr/>

 봄이 오고 야외활동이 많아지면서 화사한 컬러의 패션소품과 메이크업 제품을 찾는 소비자가 늘어나고 있다.  
아울러 겨우내 묵혀뒀던 손끝과 발끝에 색을 더 하려는 이들은 봄, 여름 트렌드 컬러와 아트를 알아보기 위해 다양한 네일아트에 집중한다.        
__*(김동준 기자, “더한뷰티살롱, 손끝의 봄을 위한 봄네일아트 추천 서비스”, 2018-05-25)*__  

 국내 셀프 네일 시장 규모는 지난해 822억 원대로 성장했다.(시장조사업체 유로모니터 조사 결과).   
 서울대학교 생활과학연구소 소비트렌드분석센터는 셀프 네일을 비롯한 홈 뷰티 제품을 2018년 10대 트렌드 상품 중 하나로 꼽기도 했다.      
__*(김우정,“네일아트, 여성의 전유물이라고?”,주간동아,2019-02-28)*__     

위의 기사 내용처럼 갈수록 네일아트의 시장 규모가 점점 커지고 사람들의 관심도 늘어나고 있다.  
남성들의 네일아트에 대한 관심도 늘어나곤 있지만 아직은 여성들이 압도적으로 많은 비율을 차지하고 있다.  



![1](/uploads/c97a2d88879e896b368292005344a4ae/1.bmp)  
__*(김영신,“직장인 업무스트레스 푸는 '홧김비용' 한달에 20만원 쓴다”,뉴스1,2019-04-16 )*__    


직장인 여성들의 업무 스트레스 해소를 위해 사용하는 비용 중 25.6%가 미용실, 네일아트, 마사지샵 이용이다.  
이 처럼 여성들의 일상에서 네일아트는 꽤 많은 부분을 차지하고 있다.  
네일아트의 인기가 높아지면서 네일아트를 하려면 시간의 제약이 있는 직장인들이나 학생들뿐만 아니라 일반적으로도 예약이 필요하다.   
예약을 하지 않고 가면 오랜 시간을 기다려야 할 수도 있고, 일부 네일샵 에서는 가격을 붙여 놓지 않고 바가지를 씌우는 경우도 있다.  

네일샵을 예약하기 위한 페이지로는 대표적으로 네이버 예약과 헤이뷰티 등이 있다.  
그리고 핀터레스트나 인스타그램 같은 SNS를 통해 여러 디자인을 찾아 볼 수 있고, 직접 SNS로 연락을 해 예약을 할 수 있다.  


![2](/uploads/24bfafab77a5b7cf94f25416340e27f5/2.bmp)   

네이버 예약은 예약 서비스가 필요한 사업자라면 누구나 사용할 수 있는 오픈된 범용 플랫폼이다.   
다양한 분야의 사업자들이 전화나 문자 없이도 네이버 예약을 통해 이용자들을 만날 수 있도록 돕는 것이다.  
__*(권지예 기자, “영역 넓히는 네이버 ‘예약 서비스’...속타는 지역기반 소셜, O2O 업계”, 2017-09-18)*__  

 위의 기사와 같이 네일샵을 이용하려는 고객들은 번거로운 연락 없이 손쉽게 예약 서비스를 이용할 수 있다.   
하지만 네이버 예약이나 헤이뷰티 같은 예약 홈페이지에서는 네일샵 정보와 네일샵에서 제공하는 디자인은 있지만 여러 가지로 많은 디자인을 찾기는 어렵기 때문에  
직접 원하는 디자인을 찾기 위해 많은 시간을 SNS 검색에 소비한다. 
그리고 네일샵과 연락을 통해 그 샵의 시간에 맞춰 예약을 해야 한다.   
또 SNS로 하나하나 검색해 디자인을 찾고, 직접 연락을 해 예약을 해야 하는 번거로움이 있다.   
이러한 불편사항을 해결하고자 원하는 날짜와 시간을 고르면 가능한 네일샵의 정보를 알려주고  
예약을 할 수 있는 예약 시스템과 필터를 통한 검색 기능과 여러 사람들이 디자인 공유를할 수 있어  
SNS(인스타그램)의 많은 디자인을 볼 수 있는 장점을 살리는 상호 보완한 웹 사이트를 개발하게 되었다. 

